許鞍華首部執導電影《瘋劫》(1979) 修復版藍光

康文署轄下的香港電影資料館剛於今年1月推出1979年許鞍華首部執導電影《瘋劫》修復版BD。
剛剛看完整張藍光BD碟，現在來看也感到十分震撼有力，運鏡和剪接都上佳，有些場口更是「去到盡」！或者是因為菲林拍攝的關係，各個演員都交戲十足！

據影碟內說明這片是交托匈牙利電影工作室進行修復，宗旨是以還原當年上映時的感覺為主，所以畫面質素以現今來說不算十分清晰，但也無礙觀感。由於片頭與片尾都已遺失，所以要用Betacam影像片段代替，聲音則翻錄自VHS。我最欣賞是隨碟附送的修復製作特輯，以及刊有影評、海報和劇照的導讀手冊。以$135的價位來說簡直是成本價！讚👍

有興趣的朋友可到電影資料館購買

嗰時已經興着襪着高踭鞋

之前係中大睇咗
好好睇
完全估唔到由許鞍華拍

淨係電影資料館先買到？

雖然冇乜恐怖鏡頭但全片充滿恐怖感

應該係

完全冇宣傳，搵日去電影資料館買先。

政府又會做呢D野, 呢D錢使得值